# Теоретичне питання

## Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.
AJAX это сетевой запрос. Позволяет забрать нужные данные с сервера (метод GET), отправить данные (метод POST)